[果報] 敗選失人脈 冤家不聚頭 第一俱樂部拒侵侵玩

國際專題：敗選失人脈 冤家不聚頭
第一俱樂部拒侵總統玩

美國新總統拜登就職日，連任失敗的總統特朗普為避冤家，大清早就飛離白宮，是國家百多年來首個跳過交接儀式的總統。輸了選舉還輸了人脈，敵我分明的態度，破壞了前人「下台言和」的君子協定，料無緣加入全國最頂尖「總統俱樂部」；相信他本人亦不稀罕。

所謂「總統俱樂部」，是前總統之間的聯誼圈，成員因有治國的共同體驗形成歸屬感，概念類似大學「兄弟會」。根據《時代》周刊記者達菲和吉布斯2012年合撰的相關著作，總統俱樂部制度是1950年代由前總統杜魯門和胡佛建立，大家放下政治分歧，在活動同坐合照，或共襄善舉，例如2005年為南亞海嘯和國內卡塔連娜風災籌款；亦有政商方面諮詢和合作，投契者甚至能成為真正朋友，如喬治布殊和奧巴馬夫婦，克林頓跟手下敗將布殊亦有交情，而就算不咬弦，至少亦予以尊重，鮮會公開批評。

然而特朗普不走君子路線，回想2016年11月特朗普贏選舉後，奧巴馬曾伸出友誼之手，離任前按傳統於白宮接見，承諾「會盡力幫忙，助你成功」，特朗普亦客氣回應「期待彼此多見面」，正式掌權後卻不斷誣衊奧巴馬，以討好極右支持者，又針對他定下的政策逐一刪改；到角逐連任時，又以同一招抹黑與奧巴馬友好的拜登，到選舉後都不能求和，決不出席接班人就職禮，拜登亦不客氣回應「不來更好」。

與克林頓有私交 同打高球

對此，達拉斯南方衞理公會大學總統歷史中心總監英格爾（Jeffrey Engel）委婉地說特朗普「脾性大不同」，難以融入俱樂部文化；加上治政亦無甚可取，「我不太相信將來會有很多人致電特朗普，討教政策意見」。相對而言，1970年代尼克遜雖因水門事件不堪地下台，但因為外交政策做得好，仍深得列根和克林頓等「後輩」敬重。

特朗普似乎亦早心中有數，2019年記者鮑華為撰寫著作《五人組：特朗普時代的總統俱樂部》約談時，「他對能夠入會一事感可笑，不認為會收到邀請」。唯一有私交的前總統只有克林頓，兩人曾是高爾夫球友，「也許能和克林頓再做朋友」。

行事過火 前任轟損民主

鮑華坦言：「特朗普行事過火，那些前總統大概不會歡迎。」最後一根稻草是敗選後堅稱對手舞弊，煽動支持者上月6日阻止參眾院確認拜登勝出，造成國會五死暴亂。拜登就職後，前三任總統奧巴馬、喬治布殊和克林頓特地於阿靈頓公墓合攝短片，不點名批評特朗普企圖硬保政權，有損國家民主制度和平交接的關鍵。喬治布殊說：「我們三人能一起站在這裏，討論和平交接，正反映國家制度誠信。」奧巴馬接着說：「就職禮提醒我們，就算我們的討論再激烈，亦要記住彼此皆有人性；作為美國人，我們共通點多於分歧。」

美聯社

好彩晨早退訂 少我一個唔少

老千貪腐集團喉舌

退訂先，痴鬼線
又屈侵係極右

我係話在座咁多位

正式掌權後卻不斷誣衊奧巴馬
唔係果次酒會 你力架馬喺演講不停嘲笑侵 人哋都未必出嚟選啦

冇所謂
2028年打敗deep state之後再入

屌侵改黑馬d野又唔望下拜登簽左幾多行政命令

垃圾報紙
unsubed

正式掌權後卻不斷誣衊奧巴馬，以討好極右支持者，又針對他定下的政策逐一刪改；到角逐連任時，又以同一招抹黑

提出3大指控,死仆街apple完全唔提供證據

老板比共匪玩到死都仲要咁

原文

問題係原文的指控都係無證據,引用得就係串謀抹果

離婚未？

收皮啦蘋果
係度奶民主黨鞋